---
layout: post
title: 自杀的胡话
date: 2016-10-05
categories: essay
tags: 阅读 杂谈
---

> 他写道：“亲爱的妈妈，你身体谅必安好。······我运气真好，花了十五块钱买了一匹马······我之所以能贱买下它，是因为他厌恶人类。他原先的主人摔在地上的时间比骑在它背上的时间多。我得说这匹畜生相当机灵。它摔了我两次，不过我能治它，等我把它驯服之后，我就有一匹全县数一数二的好马了。······感恩节时，我去看你。你的儿子，汤姆。”
> 
> 他在另一张信笺上写道：“亲爱的威尔，且不管你自己是怎么想的——请你帮我一个忙。为了妈妈的缘故，帮我一个忙。我是被马踢死的——从马背上摔下来，被马踢在头部——求求你！你的弟弟，汤姆。”
> 
> 他在卧室打开一盒新的子弹，取出一颗，放进那支上过油的0.38口径的史密斯-韦森左轮手枪，把装有子弹的弹膛旋到撞针左面一格。
> 
> 他的马站在围篱附近打盹，听到他的口哨声就跑了过来，他备鞍时，马仍旧站着打瞌睡。
> 
> 凌晨三点钟，他把两封信投进了金城邮政局的邮筒，上马朝南向汉密尔顿农场所在的贫瘠的山坡地驶去。

我很容易为这种自杀的场景而着迷，好象那个自杀的人是我一样。早在初中的时候，我就无数次想过自杀的方式——蹈海、卧轨、服用安眠药。生活中并没有足以让我去自杀的挫折，或许我唯一遇到的无法摆脱的挫折就是我自己。是的，厌倦自己的确是一个可以让人自杀的理由。事实上，厌倦自己比厌倦世界更让人难以忍受。

很多时候，人生的苦恼都是自己招致的。当我在早上醒来，模糊的意识还在回味着昨夜的残梦，这时会莫名地觉得空虚，令人窒息的空虚。我想，只有死亡才是解脱吧。倘若人死之后仍有灵魂，死是不是一种解脱呢？幸亏这只是虚妄的。死亡是可以终结一切的，对于死者来说。

我这样病态地迷恋着死亡，大概是因为我还没有和它有过亲密的接触吧。那些相距自己万分遥远的东西，自然无法戳穿我们关于它的谎言。如果人生有两次死亡的机会，那么我大概已经尝试过一次，如此才更明白生活的滋味。老实说，我羡慕那些知道自己何时死亡的人，而他们或许只对此感到惊恐。

出生是他人赐予的，死亡却是属于自己的，亲手终结自己的生命，虽然有一种负罪感，却也有一种满足感。我是这样想的，不要疾病、自然和意外结束我的生命，我自己选择死亡。

死亡，对于死者自身来说，是没有任何意义的，它只对活着的人有意义。所以，顾虑到死对于生者的影响，自杀的人其实都是坚强的（冷酷也算是一种坚强吧），懦弱的人并不敢做出这样的选择。

死亡对于我来说，是不是只是夜空里绚烂的烟花，因为遥不可及，因为转瞬即逝，所以才为它的美丽所吸引？可笑的是，我厌倦了自己，却没有厌倦世界。或许我并不知道世界是什么样的。我好象一个长不大的孩子，眼睛里所看到的，都是自己的想象。
